**2635. – Nicotiana rustica** L. – //Petit tabac//. – Plante annuelle de 30 cm à 1 mètre, velue-glanduleuse, à odeur vireuse ; tige dressée, cylindracée, simple ou rameuse ; feuilles molles, un peu grasses, ovales-obtuses, ondulées aux bords, parfois un peu en coeur à la base, toutes pétiolées ; fleurs d'un vert jaunâtre, en cymes rapprochées en panicule étroite ; //corolle cylindrique en entonnoir, 2-3 fois plus longue que le calice, à tube court renflé au-dessus de la base, à limbe étalé à lobes arrondis-obtus parfois mucronulés ; capsule subglobuleuse, dépassant peu le calice. //
Cultivé mais moins fréquemment que le précédent, et assez souvent subspontané ; originaire de l'Amérique tropicale. = Juillet-septembre. – Plante vénéneuse.